<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gabriel Lazcano</title><link>https://gabriellazcano.com/es/</link><description>Recent content on Gabriel Lazcano</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>춸 2021 Gabriel Lazcano</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2022 22:50:10 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://gabriellazcano.com/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>쯇or qu칠 usar Quokka.js para prototipar?</title><link>https://gabriellazcano.com/es/blog/why-i-use-quokka.js-for-prototyping/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 22:50:10 -0500</pubDate><guid>https://gabriellazcano.com/es/blog/why-i-use-quokka.js-for-prototyping/</guid><description>&lt;p>He estado haciendo cosas con Typescript 칰ltimamente, y me encanta lo que hago, pero configurarlo es muy inconveniente principalmente porque necesito primero compilarlo a JavaScript. Y para una simple prueba no encuentro tan c칩modo como me gustar칤a.&lt;/p>
&lt;p>Por ejemplo, si estoy haciendo algun reto para &lt;a href="https://www.codewars.com/">Codewars&lt;/a>, o cualquier otra plataforma de competici칩n de programaci칩n. Puedo trabajar sobre esto usando nodemon pero a칰n no me sale tan bien como me gustar칤a.&lt;/p>
&lt;p>Lo tengo instalado en VSCode y puedo ver los resultados de la c칩digo que estoy escribiendo mientras estoy escribiendo y lo muestra una forma muy no intrusiva, sin tener un terminal abierto.&lt;/p>
&lt;p>Lo puedes buscar en la pesta침a de extensiones de VSCode.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Para iniciar Quokka.js en un archivo solo tipea &lt;code>CTRL+k+q&lt;/code> o presiona &lt;code>F1&lt;/code> y tipea Quokka y ver치s las opciones.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Hay una versi칩n Pro, pero la versi칩n comunitaria tiene todas las funciones que necesito.&lt;/p>
&lt;p>Una vez que empiezas a usarlo, ver치s tu c칩digo como este:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/Sub2504.png" alt="big">&lt;/p>
&lt;p>Esto es solo algo que aprend칤 hoy y me parece que compartir :))&lt;/p></description></item><item><title>쮺칩mo hice mi blog con Hugo y Github Pages?</title><link>https://gabriellazcano.com/es/blog/my-stack/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gabriellazcano.com/es/blog/my-stack/</guid><description>&lt;h2 id="introducci칩n">Introducci칩n&lt;/h2>
&lt;p>Decidi hacer un blog, trate de usar los sitios de blog usuales. No me gust칩 mucho, me sentia un poco desalentado por la falta de herramientas.&lt;/p>
&lt;p>En este post voy a explicar el stack que uso para hacer mi blog y las cosas que me han notado en el proceso. Voy a actualizar esta p치gina cada vez que extiendo mi stack.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-stack">El stack&lt;/h2>
&lt;p>En este proyecto use uno de los mejores frameworks para Static Site Generation, &lt;code>Hugo&lt;/code>. Es extremadamente r치pido y muy personalizable. Hugo no es el m치s famoso pero es muy confiable. Por el momento, no he visto mucha atenci칩n al framework y quiero comenzar a contribuir a hacerlo m치s popular.&lt;/p>
&lt;h2 id="configuraci칩n">Configuraci칩n&lt;/h2>
&lt;p>Hay 2 formas de hacer un blog con Hugo: usando &lt;a href="https://themes.gohugo.io/">un tema&lt;/a> o creando el tuyo manualmente. Yo trate de usar un tema pero no me ha funcionado, es muy personalizable pero sentia que no satisfacia completamente mis necesidades. Me parece que la configuraci칩n del tema es muy dif칤cil de modificar. Los temas no tienen mucha documentaci칩n y hay que adivinar c칩mo funciona cada uno. Son convenientes para comenzar un sitio web y para personas que no quieren pasar por todo eso.&lt;/p>
&lt;p>En otra ocasi칩n, puedo explicar como hacer un blog con Hugo manualmente, ya que como dije antes es una herramienta muuy buena.&lt;/p>
&lt;p>Puedes ir por los siguientes enlaces para ver como hacer un blog con Hugo:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://gohugo.io/getting-started/quick-start/">https://gohugo.io/getting-started/quick-start/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="alojamiento">Alojamiento&lt;/h2>
&lt;p>Para el alojamiento, uso un servidor de GitHub Pages. Es un servidor de hosting que permite alojar un sitio web en una sola p치gina. Es muy f치cil de configurar y muy r치pido. Uso una Github Action para hacer el deploy autom치tico cada que hago un push.&lt;/p>
&lt;h2 id="dominio-personalizado">Dominio personalizado&lt;/h2>
&lt;p>En primer lugar no sab칤a nada de como configurar un dominio personalizado, pens칠 que era muy sencillo y que era bastante f치cil. Puedes ver como lo hice en &lt;a href="https://gabriellazcano.com/blog/how-to-add-a-custom-domain-to-your-github-pages/">este otro post&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Espero que este blog post te sea de utilidad y que te ayude a hacer un blog m치s f치cil. Si quieres aprender m치s sobre Hugo, web development, tips &amp;amp; tricks, por favor considera leer mis otros posts 游때&lt;/p>
&lt;h2 id="articulos-relacionados">Articulos relacionados&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gabriellazcano.com/blog/how-to-add-a-custom-domain-to-your-github-pages/">How to add a custom domain to your Github Pages&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>